一位70後的分享

是其是，非其非。
一位70後的分享

年青人衝擊破壞立法會係唔啱！
錯就要認、打就要企定！
無論甚麼原因，作出破壞及暴力的行動都是錯！

但

所有的上一、二、三代，包括我自己，
我們都有錯，作為上一代，我們只為生活而努力，將守護和帶夢想給未來的工作放低。是誰令到我們的年青人要被逼行到這一步，有誰不想在炎炎夏日開著冷氣打機?反而要日曬雨淋的在為自己及我們的未來而發出呼聲！

作為政府的，不去關心年青人，只以一副永遠是對的嘴臉面向群眾，哪些甚麼不要斟酌詞彙的說法，全是費話！教育是這樣教導我們的官員嗎?
'大學係咁教你嗎?'
年青人向政府表達的五大素求，政府有認真回應過嗎?

年青人的眼睛最銳利，誰說真話、誰說假話，他們自己都有獨立的思考去分辨及判斷，作為上一代的我們，有沒有給予他們指引及方向？還是可能連我們都覺得沒有未來和方向？

今天年青人不是為有沒有樓住而上街、亦不是為了失業率而上街，他們看見的，是香港是否還有未來！
是誰將他們一步一步推到盡頭?
是誰在指控我們的未來是暴徒?
若有人敢站出來指控他們，那麼我想指出全香港的上一、二、三代都是暴徒的幫兇，都是有份培育我們的未來成為暴徒。

他們是有錯，肯定的。
但全香港的4-80後，我們更有錯，當年青人在街上爭取時，我們在那裡?當他們忍無可忍，不想明天像沒事發生過而作出衝激時，我們在哪?

年青人的激烈表達，就是因為政府對全香港人的無視和被動打壓！作為香港的上一代，與其說很多強烈譴責年青人的說話，何不重新出發，先去明白年青人的想法、他們的追求。總好過像一些高官只是去講願意去聆聽年青人的聲音，因為聆聽不需要說話！

作為70後的我，會計算著每件事有何代價，我們有的是包伏，若我們不能成為我們未來世界主人翁的遮蓋和同行，我們還談何為他們爭取未來、計劃未來？